<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Стратегии логистики</title>
        <link>https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles</link>
        <description>RSS лента для статьи "Складская логистика: стратегии-2025"</description>
        <language>ru</language>

        <item>
            <title>Складская логистика: стратегии-2025</title>
            <link>https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/2025-strategies</link>
            <description><![CDATA[
          О кабальных договорах аренды, цикличности рынка и стратегиях развития на складском рынке.
        <img src="https://logirus.ru/articles/articles_img/skladskaya_logistika-_strategii-2025/skl_n_gl.jpg" alt="123" />
        По прогнозам Nikoliers, к концу 2025 года средневзвешенная базовая ставка складской аренды может вырасти на 10,5% год к году и достичь 13 885 руб. за кв. метр в год. Причины – высокий спрос и низкая вакансия. И, по мнению аналитиков, лучшее на что могут надеяться арендаторы – это увеличение доли свободных площадей на рынке до 1% с текущих 0,5%.
        Помимо дефицита вакантных складских «квадратов» и дорожающей аренды бизнес продолжает испытывать острейший дефицит складских кадров: от грузчиков до комплектовщиков и сортировщиков. Бизнес, как и экономика страны в целом, уперся в «потолок ресурсных возможностей». А значит стратегической задачей-2025 становится рост эффективности. В связи с этим редакция решила выяснить:
      ]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author><![CDATA[Алена Лебединец]]></author>
            <guid isPermaLink="true">https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/2025-strategies</guid>
        </item>

        <item>
            <title>Автоперевозки: стратегии-2025</title>
            <link>https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/2025-warehouse-logistics</link>
            <description><![CDATA[
          О том, как транспортные компании планируют пережить «идеальный шторм» на рынке грузоперевозок и кого «девятый вал» банкротств первым сметет с рынка
        <img src="https://logirus.ru/articles/articles_img/avtoperevozki-_strategii-2025/gl_per%20(1).jpg" alt="123">
        На выбор стратегии развития транспортно-логистических компаний, по данным опрошенных «Логирусом» участников рынка, повлияли три ключевых фактора, которые достались бизнесу по наследству от 2024 года.
        Первый – это падение тарифов. По данным ATI.SU, с января по декабрь 2024 года автофрахт потерял в цене в среднем 8,2%. Причем основное падение ставки пришлось на II и, что совсем нетипично, IV кварталы.
        Второй фактор – себестоимость перевозок, которая, по оценкам Strategy Partners, выросла на 25% до 65 рублей за км.
        И третий фактор – денежно-кредитная политика Центробанка, в результате которой ключевая ставка увеличилась за год на 5% – до 21%.
      ]]></description>
            <author>Марина Сергученкова</author>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/2025-warehouse-logistics</guid>
        </item>

        <item>
            <title>Одних отмена запрета на каботаж пугает, других – вдохновляет.</title>
            <link>https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/cabotage-cancel</link>
            <description><![CDATA[
    <p class="font-bold pb-0.5">Разрешение вступит в силу с 1 марта 2025 года</p>
    <img src="https://logirus.ru/upload/iblock/1bf/pl61v54ggutplr9sj40brpi7sn57n1ab/kab_p_6_12.jpg" alt="123">
    С 1 марта 2025 года перевозчики из стран Евразийского экономического союза (ЕАЭС) получат разрешение на каботажные перевозки по территории России. Соответствующее постановление Правительства опубликовано на портале официальных правовых актов. История вопроса Белоруссия и Россия отменят дозволы на перевозки в третьи страны в четыре захода. Обычный каботаж для белорусов – вопрос решенный. Инвестиционный тоже не за горами. Это постановление откроет российский рынок для перевозчиков из Казахстана, Беларуси и Армении. Для осуществления перевозок будет необходим оригинал международной транспортной накладной и внесение данных о перевозке в ГИС ЭПД. Разрешено не более трех последовательных рейсов в течение семи дней с момента первой выгрузки в России. Каждый рейс должен подтверждаться транспортной накладной и представлять собой этап к следующей погрузке или государственной границе. Кроме того, потребуется разрешение Ространснадзора и переход на ЭДО. Перевозка опасных грузов будет запрещена. Нарушение правил будет караться штрафом от 150 до 200 тыс. рублей. По словам коммерческого директора «Скиф-Карго» Михаила Коптева, открытие рынка может привести к увеличению объемов грузоперевозок как для российских, так и для иностранных компаний, что будет способствовать развитию всей отрасли. Кроме того, дополнительные мощности перевозчиков из стран ЕАЭС могут решить проблему дефицита грузовых автомобилей в определенных регионах или на определенных маршрутах, особенно в пиковые периоды. – С другой стороны, возможны сложности в регулировании рынка в связи с различиями в законодательствах России и стран ЕАЭС. Это может привести к бюрократическим барьерам и правовой неопределенности, – считает Михаил Коптев. В компании Rusta прогнозируют, что приход новых зарубежных игроков на рынок РФ усилит конкуренцию, что снизит тарифы на автоперевозки. И даже если цены изменятся незначительно, то все равно это будет означать падение доходов и прибыльности бизнеса у российских перевозчиков. – Но есть и позитивный момент. Постановление откроет для российских перевозчиков Казахстан. Именно через эту страну идут основные потоки импорта-экспорта из Китая и в Китай, – добавили в пресс-службе ГК Rusta. Заместитель генерального директора «ТРАСКО» по автомобильным перевозкам Александр Шилинчук считает, что отмена запрета на каботажные перевозки для представителей стран ЕАЭС негативно скажется на всем рынке. – Последние два года российские перевозчики активно наращивали свои мощности и обновляли автопарк. Это было связано, как с отложенным спросом в 2022 году, так и с небывалым спросом на внутренние автоперевозки в 2023 году. В свою очередь тарифы на автоперевозки в России, из-за возросшей конкуренции, снижались на протяжении всего текущего года. И это привело нас к тому, что действующие на рынке тарифы, а также рост затрат на водителей, технику, налоги и сборы, не позволяют перевозчикам планировать ни дальнейшее обновление автопарка, ни его расширение, ни, в целом, рост и развитие компаний, – считает эксперт. Каботажные перевозки будут положительно влиять на доступность транспорта, особенно при их осуществлении в направлении страны регистрации компании.
  ]]></description>
            <author>Эксперт транспортной отрасли</author>
            <pubDate>Fri, 06 Feb 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://logisticsinfo-lab.vercel.app/articles/cabotage-cancel</guid>
        </item>

        <item>
            <title>В начале 2025 года китайские бренды потеряли долю на рынке большегрузов</title>
            <link>https://example.com/articles/china-market</link>
            <description><![CDATA[
    <p class="font-bold pb-0.5">
      Количество всех купленных седельных тягачей по итогам января сократилось практически вдвое
    </p>
    <img src="https://logirus.ru/upload/iblock/3c8/mdf1s337rduuz24r5c0b5sc7qedfojs3/ki_ta_19_2.jpeg" alt="123">
    Доля китайских брендов на российском рынке новой грузовой техники по итогам января 2025 года сократилась на 9,2% год к году, следует из исследования маркетингового агентства НАПИ. Согласно данным аналитиков, в январе 2025 года на долю китайских брендов приходится 51,9%, при этом годом ранее показатель составлял 61,1% от общего числа грузовой техники на рынке. Количество российской техники на отечественном рынке по итогам января 2025 года выросло на 8,6% год к году, до 36,7%. Самое большое снижение китайских брендов на рынке новых грузовиков аналитики НАПИ отмечают в сегментах самосвалов (62%) и седельных тягачей (64,1%), показатели сократились на 16% и 14% соответственно. При этом доля российских брендов выросла на 14,5% в сегменте седельных тягачей до 24,9%, а соответствующий показатель среди самосвалов увеличился на 12,5% до 28,2% в январе 2025 года. Более того, практически в два раза сократилось число купленных седельных тягачей по итогам января 2025 года до 1,8 тысяч единиц, в то время как годом ранее показатель составлял 3,3 тысячи единиц. Количество самосвалов на рынке также сократилось с 1,3 тысячи единиц в январе 2024 года до 0,8 тысяч единиц – в январе 2025 года. В сегменте фургонов количество китайских брендов выросло по итогам января 2025 года до 62,9%, в то время как годом ранее показатель составлял 43%. Вместе с этим, существенно сократилась доля фургонов российского производства с 51,9% в 2024 году до 31,9% – в январе 2025 года. Кроме того, спрос на грузовую технику такого типа вырос на 0,3 тысячи единиц до 1,1 тысячи по сравнению с январем 2024 года. Выросла также доля бортовой и тентованной техники китайского производства. Так, по итогам 2025 года показатель вырос на 9,4% до 47,8% от общего числа техники на российском рынке. Соответственно, до 38,2% снизилась доля российских брендов, что на 8,7% меньше, чем годом ранее. Напомним, что за первые три недели 2025 года сегмент тяжелых грузовиков (HCV) рухнул на 46% к аналогичному периоду 2024 года, сообщил сооснователь и директор аналитического агентства «Автостат» в своем Telegram-канале. По словам источника «Логируса», текущих складских запасов у дилеров хватит в лучшем случае на 4-5 месяцев, а при негативном сценарии развития продаж – на 7-9 месяцев. LR
  ]]></description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://example.com/articles/china-market</guid>
        </item>


    </channel>
</rss>
